「なつねえ……？」

薄暗い私の部屋の中、るみちゃんはベッドに横たわっていて、というか、私がるみちゃんを組み伏せていた。か細い腕を折れそうなくらい押さえつける。

「ごめんね、るみちゃん」
「え……？」

そっと顔を近付けて、強引に唇を奪う。しばらくるみちゃんは抵抗していたけれど、それすら無理やりこじ開けて、舌を挿し込んだ。しばらく粘ついた水音が聴こえて、そうしてやっと私は顔を離す。
オレンジの香りがふわっと漂って、私が犯した罪を思い出させた。


〜


るみちゃんとサシで飲むのはおそらく初めてだ。多分あの5人の中では一番集まりが悪いツートップだし、例のWPとやらにも参加したことがない。でも、どこか初めてじゃない気がするのは、お互いの境遇のせいなのかもしれない。
重苦しい空気が流れる。お互い何も喋らない。グラスを持ってきた店員も何か察したのか、そそくさとその場を去っていく。
烏龍茶の入ったグラスを持って、ようやくるみちゃんが言葉を発した。

「じゃ、慰めあい会始まり。かんぱーい」
「かんぱーい」
「乾杯だからね、完敗じゃないよ？」
「知ってるよ！」
「あ、でも負けたのは間違ってないか」
「そういうのやめよう」

私はずっとみかこが好きだった。私が愛称じゃなくて名前を呼び捨てで呼ぶ人は皆、何らかの意味で大切な人間。みかこもその一人だった。
だから、私がいる前にみかことみかしーが手を繋いで現れて、「恋人なの」って言い放たれた時は、どうしていいかわからなくて、ただ一言「おめでとう」とだけ言って、愛想笑いをすることしかできなかった。社会人時代の経験がこんなことに活きるなんて、思ってもいなかった。家に帰って、何年かぶりに声を上げて泣いた。
数日後、るみちゃんから『みかこしが好きだったの？』ってメッセージが送られてきた時は本当に胸が張り裂けそうで、放り投げられたスマホが床に叩きつけられて鈍い音を出して、ようやく我に返ったくらいだ。るみちゃんに茶化されたと思った。この歳にもなっておかしいかもしれないけど、それでも私は、真剣だったから。
そのスマホがさらにメッセージを受信した。震えるスマホを震える手で拾い上げて、震える指で画面を開くと、そこにはこう書いてあった。

『わたしも、みかしーが好きだった』

同じだったんだ、と思った。私と同じ境遇の人間が、こんなに近くにいたんだ。
気がつけば私はるみちゃんに電話をして、明日飲もうと約束を取り付けていた。


飲み会は楽しかった。こういう場はあまり得意じゃなかったから経験自体があまりないけど、今までで一番楽しくお酒を飲めたと思う。

「みかしー、今頃何してるのかな」
「みかことイチャイチャしてるんでしょ」
「Twitterでもイチャイチャしてるくせに」
「私ブロックしてやろうかと思ったよ」
「いいじゃん、しちゃいなよ」
「まずいでしょそれ」

破れた恋をちぎって投げたり。

「今でもみかこが一番好きかも」
「わたしもみかしーが一番かな」
「諦められるかな」
「無理かもね」

るみちゃんと投げつけあったり。
そうして、投げる恋の欠片もなくなった頃。

「ねえ、もうこの際、負け組同士でくっついちゃおうよ」
「えっ、えー？」
「わたしはいいよ？」
「るみちゃんが言うと冗談に聞こえな……」

私の言葉は途中で消えた。るみちゃんが私の左手をとって、指を絡めたから。

「わたし、なつ姉のこと好きだよ」
「ちょ、ちょっと待って」
「二番目に。やっぱり、みかしーが一番だから。でももう、一番はなくなっちゃったし。だから、なつ姉がいいなら……」
「あー、うん……」
「わたし、明日暇なんだ」
「……誘ってるの？」
「わかる？」
「……」

「……なーんてね！なつ姉顔赤くなりすぎー！」
「だ……だってるみちゃんがそういうこと言うからー！」

振り払うようにして指をほどく。そのまま左胸に手を当てると、びっくりするくらい鼓動が早くなっているのを感じた。

「あ、ちょっとおトイレ行ってくるね。何か適当に頼んでおいて」
「はーい」

るみちゃんが席を立つ。あまりに鼓動が早くて倒れてしまいそうだったから、私は落ち着くまで、テーブルに突っ伏した。

『負け組同士でくっついちゃおうよ』
「案外、いいかもね……」

私の思考とは思えない言葉が口から出て、起き上がって周りを見渡した。よかった、るみちゃんはいなかった。
もう一度机に突っ伏す。注文用のタブレットが横に見える。

『……って、別名レディー・キラーって言うんだって』
『なんで？』
『あれってお酒って感じしないじゃん？だから相手に飲ませても気付かないんだって。そのうち酔っ払って』

『すみぺ、ウオッカってどうやって飲むのがオススメなの？』
『私はよくレッドブルで割りますけど……オレンジジュースも飲みやすいですよ。スクリュードライバーですね』

タブレットに自然と手が伸びた。こんな時に使うのが、一番好きな……好きだった人と、大切な友達の知識だなんて。
冗談で誘った、るみちゃんが悪いんだからね。


〜


「私、るみちゃんのことが好きなんだと思う。二番目に」

一番はもちろん、みかこ。

「るみちゃんに指絡められて、真剣な目で見られたとき、びっくりするくらいドキドキしてたから。るみちゃんはさっき冗談のつもりで言ったかもしれないけど、真に受けちゃった」

もう一度、るみちゃんにキスをする。今度は抵抗もなく私を受け入れてくれた。さっきと同じ、オレンジを感じる。

「オレンジの味がする」
「さっき、オレンジジュース飲んだし」
「でも、あれオレンジジュースじゃないんだ。私、るみちゃんにオレンジジュースって嘘ついて、スクリュードライバー飲ませたの」
「……そうなんだ。あれ、スクリュードライバーって言うんだね。美味しかった」
「えっ？」
「お酒って気付いてたけど」
「……は？」

思わず力が抜けて、るみちゃんの横にうつ伏せで突っ伏す。そのまま起き上がれなくて、るみちゃんは私の耳元で話し始めた。

「確かにお酒には弱いけど、酔っ払ったらなつ姉がなんかしてくれるかなって、ちょっと期待してた。あと、さっきの言葉はほんとだよ。わたしは、なつ姉が二番目に好き」
「なにそれ、誘い受けってこと？」
「でもよかった、なつ姉もわたしのことが好きで。じゃあ、さっきの話は成立かな」
「だったら、お酒に頼ってないでちゃんと言えばよかったな」
「今言えばいいじゃん」
「……そうする」

深夜2時に、私の部屋のベッドの上で正座して向かい合う二人。しかもお互いに酔っ払い。こんな状況でお付き合いを申し込む人間がどこにいるんだよって思うけど。
でもまあ、お互いがそれなりに好きなら、いいのかな。

「るみちゃん、付き合おっか」
「うん。あ、あとね」
「え？」
「わたし、誘い"受け"じゃないよ」

そう言った瞬間、わたしをベッドに押し付けるるみちゃん。か細い腕のどこにそんな力があるのか分からないけど、身動きが取れない。

「え？ちょっと待って」
「じゃあ、今度は私からね」

三度目のオレンジの香りがした。


……


「むぅ……」

膝の上のるみがむすっとしてこちらを見る。こっちはテレビが忙しいんだから。

「別に私を膝の上に乗せることなくない！？」
「だってるみってぬいぐるみみたいなんだもん。あ、ぬいぐ"るみ"！」
「ぬいぐるみ！？」

るみはぷんすか怒っているけど、髪を梳いてあげるとおとなしくなるんだ。るみと同居して何ヶ月か経って、分かったことの一つ。
それと、もうひとつ。

「ねえ、なつみちゃん、わたしのこと何番目に好き？」
「んー、微妙かな」

るみがわたしの一番目になるのが、思ったより近そうってこと。